На дне сосуда квадратного сечения (ширина внутренней стороны сосуда $a = 6\unit{см}$, высота $H =
20\unit{см}$) стоит узкий, длинный тонкостенный стакан квадратного сечения с толстым дном (длина внешней
стороны $b = 4\unit{см}$, высота $c = 10\unit{см}$) \seefig. Масса стакана $M = 100\unit{г}$. В
пространство между стенками цилиндра и стакана тонкой струйкой начинают наливать воду. Её расход $\mu =
2{,}0\unit{г/с}$. Изобразите на графике, как зависит высота $h$ уровня воды в сосуде от времени
$t$. Плотность воды $\rho = 1000\unit{кг/м}^3$. Дно сосуда шероховатое, поэтому вода может подтекать под
стакан, однако объём подтекающей под стакан воды пренебрежимо мал.
\answer{
	\begin{tikzpicture}[
	/pgfplots/axis labels at tip/.style = {
		xlabel style = {
			at = {(current axis.right of origin)},
			xshift = -3ex,
			yshift = 3.5ex,
			fill = white,
			rounded corners = 3pt,
			anchor = north
		},
		ylabel style = {
			at = {(current axis.above origin)},
			xshift = 3.5ex,
			yshift = -2ex,
			fill = white,
			rounded corners = 3pt,
			anchor = center
		}
	}]
	\begin{axis}[
	width = 7cm,
	height = 6cm,
	xmin = 0,
	xmax = 350,
	ymin = 0,
	ymax = 25,
	axis x line = bottom,
	axis y line = middle,
	axis labels at tip,
	xlabel = {$t, \unit{с}$},
	ylabel = {$h, \unit{см}$},
	xtick = {0, 100, 200, 300},
	ytick = {0, 10, 20},
	minor tick num = 1,
	tick label style = {font = \scriptsize},
	label style = {font = \small},
	grid = both]
	\addplot[mark = none, very thick, blue] coordinates{
		(0, 0)
		(62.5, 6.25)
		(308, 20)
		(350, 20)
	};
	\end{axis}
	\end{tikzpicture}\\
	Точки излома ($62{,}5\unit{с}$, $6{,}25\unit{см}$) и ($308\unit{с}$, $20\unit{см}$)}
\tags{8, регион, Архимед}